(雙非)川普下一步遏止生育旅遊？《北京遇上西雅圖》恐成絕響

川普下一步遏止生育旅遊？《北京遇上西雅圖》恐成絕響

2017/02/03 12:25 7371

繼簽署限制難民、興建美墨長城的行政命令後，美國總統川普要向境內居留的外國人開刀？中國內部的社群媒體廣傳，川普的幕僚已經草擬另一項行政命令，研議遏止「生育旅遊」（Birth Tourism）。類似電影《北京遇上西雅圖》的劇情，可能將成為絕響。

香港《蘋果日報》報導，在新浪微博廣傳名為「限制社會福利」的草案，旨在確保移民家庭不會使用美國的社會福利，其中包括將研議反制「生育旅遊」的項目。

此命令若通過，代表行政部門將會統計移民家庭5年內，使用美國社會福利包括現金補助、醫療補助（Medicaid）、兒童健康計畫、食物券等福利的使用狀態，並要求國土安全部遣返這些使用福利的移民。此外，擔保這些新移民的單位或個人，需償還政府撥出的福利金額。

有分析認為，遏制生育旅遊的家庭，可以有效防止非法移民父母，為了取得社會保障而刻意在美國產下美國公民。
（北美中心／綜合外電報導）

蝗蟲無法產卵

香港呢次仆街

加拿大之前講過咩話

加拿大好似block左

source?